<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Book | 浮生猎趣]]></title>
  <link href="http://blog.lessfun.com/blog/categories/book/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.lessfun.com/"/>
  <updated>2016-08-29T15:19:08+08:00</updated>
  <id>http://blog.lessfun.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lslin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从储蓄罐到实现财务自由]]></title>
    <link href="http://blog.lessfun.com/blog/2014/08/28/to-achieve-financial-freedom/"/>
    <updated>2014-08-28T18:24:14+08:00</updated>
    <id>http://blog.lessfun.com/blog/2014/08/28/to-achieve-financial-freedom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>博多·舍费尔的《小狗钱钱》和《财务自由之路》这两本理财入门书在各大社区、论坛都可以看到很多人推荐，口碑良好，最近抽时间看完，虽然有干货，能给人很大的启发，但是废话太多，读者很浪费时间。</p>

<p>其实两本书的内容，可以稍作总结如下：</p>

<!--more-->


<h3>财务自由之路</h3>

<p>这本书讲的是道理，而不是具体方法。作者也说了，遵循本书的思想，可以在七年内赚到一百万，美元。但是，如果只是纸上谈兵，则你仍然是一无所有。</p>

<h4>1. 得正视金钱，树立正确的金钱观。</h4>

<p>不要认为金钱是万恶之源，有钱可耻，贫穷光荣。我们想生活得更好，想让身边的人生活得更好，想让社会进步到更美好，这些都需要钱，需要我们去创造财富。</p>

<h4>2. 要有目标、有理想，并付诸行动，逐步实现计划。</h4>

<p>比如，七年赚一百万，这就是一个目标，但是不能设了目标就置身度外，月月月光。百万富翁不是一天变成的，每个月都花光，不可能几年后就积累了一百万。也不要认为先花钱才能赚到钱，不会理财，你月入几万，也会月花几万，到头来还是月光，所以需要制定详细的储蓄计划。</p>

<h4>3. 在储蓄的基础上进行投资</h4>

<p>第2点所说的储蓄，不要仅仅是存在银行，那样子跑不过通货膨胀，财富会贬值。更好的投资方法是购买股票，如果没有精力或不够专业，还可以选择股票型资金，这两项是收益率较高的，达到12%不是问题。</p>

<h4>4. 「王者之路」选股原则</h4>

<p>炒股时，股票数量有限制，至少购买5只不同行业的股票，可以分散风险；但是不要超过10只，避免精力不足。没有必要精读每家公司的财务报表，但是需要了解公司的收支情况，以及在社会上的名声。如果不知道应该选择什么股票，可以参照「王者之路」的原则，也就是，在不同的行业里选择最领先的公司。</p>

<h4>5. 买卖股票的原则</h4>

<p>买入时，需要保留50%的现金，避免价格下跌后没有余力补仓。只有在买入之后，价格下跌了30%，并且时间过去半年以后，才进行补仓，补仓时也不要满仓。</p>

<h3>小狗钱钱</h3>

<p>这本书以故事的形式，通过小狗和小女孩的口吻，向大家传递从小学会理财的重要性，除了描述新式不同之外，本书的思想可以在《财务自由之路》找到。</p>

<h4>1. 要自信，有计划，付诸行动。</h4>

<p>自信可以通过每天记录「成功日记」获得，每天睡前简单描述当天的收获。<br/>
计划可以通过存钱罐进行区分，每个存钱罐上表明实现该计划所需要的本钱，存够之后才去实施。<br/>
行动就不用多说了，总得想办法填充钱罐。</p>

<h4>2. 开始储蓄，获得利息。</h4>

<p>更好的方法是，用银行存款代替存钱罐，毕竟在银行有利息收入，而放在罐子里，只会慢慢贬值。<br/>
很多人都有错误的观念，认为想赚钱，必须得学会花钱，不会花钱的人，永远也赚不了大钱。这种观念在知乎上尤为常见，但是，这不适合于普通大众。对于一些土豪、富二代、官二代来说，会花钱，通人脉，自然财源滚滚；但是对于普通白领，你就算每个月把所有工资都拿出去请人吃喝玩乐，交的也是酒肉朋友，并不是说你请土豪吃一顿小肥羊，人家就会给你带来价值几千万的投资项目。<br/>
求人不如求己，我们都知道用钱赚钱才是人生赢家，但是怎样才能用钱赚钱？自然得是有钱。怎样才能有钱？自然得靠自己存钱。</p>

<h4>3. 要有盈余，不要月光。</h4>

<p>每个月月光，只会让你觉得生活越来越绝望。<br/>
对于年轻人，目前是钱少，时间多；以后则是钱多，时间少。而贷款刚好可以让这两者互补，将以后的钱预支到现在，先享受，再还款。<br/>
但是贷款有利息，所以很多人贷款之后又恨不得立刻就把钱还清。这样一来，贷款的意义又在哪里呢？还不如选择还款周期长的，减轻自己的压力。</p>

<h4>4. 用本钱去投资。</h4>

<p>制定明确的存钱计划并严格执行，过一段时间之后，就有了可以用于投资的本钱。银行定存的利息是很低的，跑不赢通货膨胀，所以得投资收益率更高的项目，比如基金，每天能稳定地获得固定收益。</p>

<h4>5. 股票利润最大，也可以投资股票资金。</h4>

<p>在所有投资类型中，股票的收益是最大的。但是难度、风险也最大，如果不想让自己亲自炒股，可以委托专业人士——股票基金经理进行操作，也就是买入股票基金。</p>

<h3>实际操作</h3>

<p>以上就是两本书的中心思想，但很多人都是听过很多赚钱的道理，依然过不好这一生。<br/>
普通人没法一夜暴富，至少能尝试坚持做到以下几点：</p>

<ol>
<li>开源节流。增加赚钱的渠道，减少不必要的支出。比如，找份兼职，业余投资之类，同时不要花太多不必要的钱在吃喝玩乐上。</li>
<li>制定计划。比如，每个月定存10%的工资，坚持30年，用作自己的退休基金；减去必要开支之后，30%的工资用作下蛋的金鹅；30%的工资用于实现短期的机会。</li>
<li>持之以恒。雷打不动地慢慢实现自己的每月计划，三十年后，你且看你。</li>
</ol>


<h4>附两本书的下载链接：</h4>

<p><a href="http://dl.vmall.com/c00vwwc6iw">财务自由之路</a><br/>
<a href="http://xuduoshu.com/view/53d862298650ca24f38720b6">小狗钱钱</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
